聖貞德中學要求全校學生帶iPad上課 新機須花3,500元兼裝監管軟件惹爭議

開始監控

VPN 避唔避到監控系統？

監控軟體係可以自動回報位置,開相機,錄音
偷EMAIL資料

3500蚊但係部機基本上係你既?
你都on99

先唔好講監唔監控
iPad有10個function你上堂只用幾個又唔俾人custom setting已經唔合符經濟效益啦

個監控系統係咪隨便係街度捉個it返嚟寫㗎

有冇聖貞德手足反抗？

比完錢仲要比人裝木馬

on9自己比錢買仲要比你攪到lock機咁

可能國安寫好再開公司賣軟體

姐係香港人比錢監視自己

剩係要自己俾錢買已經on9

唔得的
情況同電腦中木馬一樣

一CONNECT係自動SEND資料去中國SERVER

有冇軟件可以cheat個監控系統？

如果真係國安做
應該郁手時用所有防毒TEST過先出廠

呢D唔係9UP

記唔記得剛出升降鏡頭手機
有安中國APP的手機無故自己升降鏡頭

1)$3500係 ipad 2019 128GB +pen
or
ipad air
平過自己出去買

2)教育sys ipad老師有得控制學生
edu ipad係一定要跟學校買，冇得自己出去買
要屌就屌apple套sys 冇得加街外ipad

我只可以講，唔一定要行電子
$280亦唔知點解要收
但學校冇昆水

32 GB iPad 炸

派左一萬蚊就要用來買電腦

iPad唔係學校自費再交上去claim錢 然後裝教學system 再借比學生用架咩

學校都喉住個一皮嘢
查吓啲教職員同書商有咩關係?

BYOD+MDM根本就好常見
要屌淨係可以屌佢點解要自費買，不設借機

教學係入128gb
我幾個fd小朋友都係買128+pen
支pen平過自己買

低收入先有得claim

吓我學校以前都有一人一部不過唔係學校提供政府資助㗎咩

但係依間學校逼人買32GB

一定唔係 唔關事 我以前全校有

問題係點解唔用得google classroom

跨平台乜野device都得

好on9
未畢業啲機就會又lag又神

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

學校買左之後同上面claim錢 關咩低收入事？

佢要裝MDM 根本就應該係用 「按金+借機」模式

自費買機仲要鎖曬啲功能，分分鐘唔俾帶番屋企
咁都叫BYOD?

其實而家好多學校都係咁 但係唔明點解好似無人覺得有問題

$2380有食水
edu ipad/pen/ care apple有得平

因為好多學校自己出錢/r funding 買ipad 俾學生用

唔係學生自己野佢想點咪點

嘩 估唔到搞埋啲咁嘅嘢
本身幾年前話要搞stem嘢

學校落格？

愛國就唔好用apple啦
我比錢買部IPad, 但唔比裝自己App, 咁有咩用?

比錢人監控自己

係咪用左IPAD,唔駛再買書?

收左美國佬錢

你禁講就唔岩
學校招標係合法

有冇油水就只有人地知

其實係監管軟件 即係MDM 係用嚟俾班IT 一次過快速佈署啲Apps 落所有機到 仲做到lock screen share screen 嗰啲野 好多大企業嘅公家機都會做呢啲佈署

個system唔係問題 但係多數要裝得呢啲apps 嘅機唔會俾班學生買走/帶返屋企囉 真心on99

電子教材，同一價$

唔係喎我識個家長都係學校資助，學生仍然要比錢

其實學校一次過買幾百部，apple好似會有咩企業優惠，會有10-20%off discount

利申知啲唔知啲，唔好屌得咁大力

見到昔日母校勾結外國勢力俾錢美國公司賺唔買華為我真係好傷心作為一個愛國份子已經報咗國安，你班垃圾教畜等俾共產黨收啦

資助幾多先

根本唔應該搞咩byod 屌以前細個讀書電腦都冇咪又係咁讀，教育局都on9,乜撚野電子學習，d 細路會撚同你用黎學習，咪用來打機

唔比人買2手咩

我俾錢買部機
點解要聽你講裝咩apps
部機我架喎
佢都忽忽地

on9 ？？

BYOD仲要裝MDM係唔係on9架

要裝監控落 ipad
都己經好高技術

S

一樣要買本電子書 本書同實體書差唔多錢

要屌就吊apple

接近原價

咁返學買書本身都要千幾二千蚊喇
同埋都要睇佢MDM本身點做setting

仲會發現你企圖用VPN避過監控

香港既中小學校 應該係人生最早面對侵犯人權既組織

返學買書我點用本書都得喎

真心on9 但係其實可以set geofence
一入學校範圍先開監管mode 好過好似依家咁買部廢咗嘅ipad

邊有資格用聖女貞德個名

iPad 2019 32gb wifi 2599咋...

依家個問題佢根本冇理由要規定型號
最多咪話一定要用iOS系統

Ipad會update OS
舊既一定可以照用
ipad舊version/ iPad mini /iPad pro 咁點
又要買部新？
我用緊iPad Pro唔通我要downgrade用iPad

即係Double 書簿費

電子書/練習先係賺錢呀

我覺得要比返個權限家長解鎖，咁先講得通

有幾多人會選擇 Homeschooling

mdm問題

街ipad唔可以安
要屌屌apple

同香港人一樣
畀錢交稅俾人搞鳩自己

完全唔明點解會有人覺得比錢買部ipad黎比人監控係on9

明明大家都交緊稅比政府搵人打自己，壓榨自己

買解係iPad,點解唔用華為pad?係咪唔夠忠黨愛國？

VPN 唔係無敵
你俾出面D廣告洗哂腦

監控你仲要入你數

如果MDM有咁smart 就好

私家機呢?

迫人消費

我知好多師弟妹會睇連登，咁係到同你講埋，由前任鄭校長到依家學校一直搞好多活動想去改善校譽嚟增加入學率，讀緊嘅人都知，依家可以一級開得3班都唔知有沒，仲可以唔夠20個人一班，加埋間學校係寶馬山咁19仲要唔係band1成幾十年你覺得會有人報？

所以以前仲讀緊嗰陣試過俾人叫去做義工同小學生玩希望拉到啲人入嚟讀仲有最近呢幾年不停搞咩steam教育（a for art，班7頭自己加入去）都係想搞到間學校睇落好好咁

依家上新聞已經一野令過去4,5年學校努力白費，你哋識玩最好報埋icac，最重要唔係佢哋查唔查or告唔告得入，而係你係家長你會俾自己子女讀一間俾人去icac投訴過嘅學校讀？

仲有唔識驚佢哋用校規罰你down其他app同唔買，當年放榜有3322嘅5個都沒，你成績好嘅佢唔敢罰你，當年last day成班人走堂幾個鐘去入茶又話報狗同教育局最後咪又見我哋成績好唔敢罰成班無牙老虎

但佢通告唔係咁寫喎
佢話有符合規定嘅iPad都可以帶返學校用

但要裝mdm

我覺得最大問題係部機係我俾錢買嘅
有咩理由鎖我

部機係學校提供就話可以鎖姐

想知啲舊老師走曬未

咁最多你都係喺本書度寫下野畫下野啫
學其他ching話齋 double書薄費啫

但其實買iPad個錢又唔洗年年買
好多時政府對低收入家庭又有資助

個問題最後都係落到去用唔用MDM啫

台灣國軍個MDM 係有GeoFence

等於自己出錢買手銬鎖住自己

夾心階層點算

如果早排 WFH 嗰期買左ipad, 依家等於被學校沒收部機

一係就借機，一係就唔好裝MDM
道理一啲都唔難明

學校MDM冇咁多function
通常都係用嚟買 apps
同埋上堂lock咗你部機唔畀用（大前提係個老師識lock）

其實你逼人裝得profile 俾人監控， 都唔安全同有私隱得去邊， 不如用android tablet , 起碼平2/3

電子教學本身已經on9

3-4k 一部平板
呢個價位已經可以買部平價notebook

屌咩apple啫
學校出錢買機咪得囉

笑死 唔屌學校屌Apple

教畜助紂為虐

夾心階層不嬲都慘㗎喇
真係愛莫能助

但係對於學校 佢地只會覺得呢部iPad只係用嚟學習

唔應該用嚟做同學習冇關嘅野 同埋又唔係ban咗你唔畀用safari
有啲咩咪用web app囉

自動連學校WiFi 睇下邊個上早會遲到？

聽你支笛個位都on9

間學校 衰撚過鼻毛時代

個問題唔止係私隱問題或者監控
成班討論MDM同買一部iPad抵過年年買書做咩?
同埋係咪以為電子書同software免費?
至於點解要用IOS, 應該係如果問埋出版商買Android版會再貴啲
睇返篇報導, 佢呢間要有半額/全額書簿津貼或綜援先有資助同免費
話學校由18/19轉電子教學
而有好心人捐錢, 所以會由學校借機畀有需要學生用
但到新學年就變咗咁樣
個好心人捐嘅錢, 學校用咗喺邊先?

up

身為聖記師兄嘅我真係唔撚識講 上年9月返去派口罩咋 成班舊生都被趕出門口派公民責任喎 屌你老母啦 我哋舊生一邊實踐 母校一邊做埋啲咁嘅嘢

你都on9
買完部機俾你用埋好唔好？

俾錢買部機自己嘅，點解要俾學校監控？

自己比錢買既
仲要比錢去裝你呢d on9 野
家長一定要企硬

學校咁撚有錢都要D學生自己買？

仲用ipad呢d外國野
應該學中國咁啊嘛
個個學生戴個野上頭
配合人面監控咪得囉
強烈譴責聖貞德中學
勾結外國勢力

買返黎既書係教學用途
但呢部係電子設備 完全兩件事黎
入邊包含超多私隱上既問題
無可能比人安裝任何野

點解諗點樣逃避佢
而係佢根本就唔應該裝

on撚9

On9要用你自己買 點解要學生出？

搵啲社工機構入批平價二手翻新做教學啦好心
要買新機俾你鎖 on99

正宗強姦你還要你出condom錢

以前咪試過畢業會叫學生捐機比窮學生咩

根本低能

推呢D政策果個主任定校長真係無腦
如果我係家長一定會安排個仔女轉校

其實BYOD + MDM都好常見嘅。
台灣軍隊就係咁處理士兵電話，一入軍營就自動鎖機，禁止錄影錄音，只可以指定時間用，但放假出營就會解鎖。

以今次個案黎講，真係要裝MDM嘅話，應該要確保MDM只係學校範圍內生效，否則同打劫學生自己device無分別。

一陣個IPAD 用黎LOG IN Ebanking就含哂撚

mdm香港問題左好多年
google下都見舊post

中聯辦囉

好似JB解到？

不過屌你老味加錢買完返嚟要jailbreak先用得

改名叫黑貞德中學啦 笨

寶馬山五嶽
最頂個間

唔買huawei平板, 勾結外國勢力

vpn可以擋催淚彈

其實係呢間學校揀既MDM廢姐/佢唔識用
有D MDM係可以set入左學校wifi就自動load學校profile
鎖哂D app淨係放學校批既係上堂用
出左學校就自動解除任你用
不過MDM就一定要每部都要裝嫁啦

利申: 教畜

買部新機返黎俾人撚狗咁撚

鼻毛其實無乜野

用google classroom但唔比用google親生仔嘅android
個校長正傻閪

而家咪就係直頭MDM都唔應該裝嚕
用下個柒腦啦 點教書啊你

睇下教育局高層唱紅歌
批鬥師生
成堆中學生遭性侵/私刑,而教育局同教協扮盲

唔係咩9野MDM勁的問題

係以呢班人的聲譽話要安監控落後生仔度就係有問題

Push

自費買完比你鎖果下on 9, 落堂又唔係unlock, 返到屋企變廢鐵

點解要用 ipad, 學校收左 apple 錢？

ANDROID 咁多平PAD,
幾百蚊買到新機
洗唔撚洗要用到IPAD?

用 windows, mac 已經係比錢人監控自己

ipad係方便佢教學既話就應該係學校出喇

用Ipad 上堂唔係教育局要求，只係學校規矩，免費俾部野你就話，點解要學生家長自己俾錢？如果家長出到聲話無錢買，係咪要踢佢出校？

IOS本身已經有家長模式
叫家長鎖幾個動作已經OK啦

自己比錢買部機比你偷窺我私人生活， 間學校傻撚左？

講幾多spec 咩 MDM 都無意思，spin 走個核心問題
而家係逼人買某種機監視自己，根本就係私相受授+侵犯人權同私隱，錯到離晒譜。

係學校裡面唔裝MDM好似你呢d SEN仔讀到書咩
係學校出面就唔應該管就真

啱阿，以前咪又係用紙筆，乜撚嘢電腦，啲人會撚用嚟做嘢咩，咪又係用嚟上網偷懶

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 取回強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

冇撚on9 啦

成條thread最多係問
點解"學校咁咁咁咁...?"

但究竟有冇人/方法反抗?

唔見有人講得出

幾時發展到連學校都要買幢番黎先可以上堂

姐鏡頭，mute左個mic，唸唔到其他了

用IPAD 個人會高級D 精神D 考試默書又會醒D
俾埋錢買個監控仲會令自己規律左
學校仲話派錢唔驚TIM

利申：讀過聖記 （經歷過馬校長至劉校長年代）
見到母校上報紙，搞到咁真係好墮落。倒不如執咗佢起醫院仲幫到好多人。

Cls 唔講監唔監控
個個學生都有錢買呢啲非必要嘢咩

咁我有ipad仲洗唔買

做乜唔用華為

iPad既話iOS13有得控制app既privacy
呢樣係iOS系統既野，任佢點改都唔會bypass到

再唔得咪自己課金買埋AppleCare+掉鳩爛佢換過部翻新機

]樓主唔該pin
教育界人仕講兩句
部機係入書單，有需要資助係同一般書簿津貼一樣。
學校要做依啲要同教局講，同埋要實體書減少先做得。
而MDM 姐係所謂監控程式有咩用呢。
主要係鎖住學生係同一個apps 要，如果唔係上堂左一個YouTube 右一個YouTube 點上堂
同埋限學生裝咩apps , 依部機係比學生學習用，點可以比學生裝遊戲？
有一啲MDM 係可以睇到連過咩WiFi 同地點，一般學校只有技術員同一個主任有權限睇到。
我會建議用番apple classrooms 唔使錢同只能同一個課室先睇到學生機的畫面。

記者回帶

大家有問題可以答，盡答

冇乜可能
做MDM係涉及OS提供既API
你繞得過佢即係要爆個OS
應該係要同JB同等程度既破解先得

你要唔要自己上教育版網睇幾錢先

其實大公司職員你去store買同佢講比員工證佢
佢會幫你check有冇優惠
一部都有

不過iPhone就唔駛問肯定冇
iPad新出都多數有

MDM裝描述檔就起得架bor點會唔比裝

edu支筆$499

邊度

apple出個支，就$688(一代)
有支羅記，edu只係$499

不過我岩岩check
學校個價，係平過自己買
以前ipad 2388/pen $688
而家2449/applecare $498

唔用屎為，用美帝野

所以咪話邊度有食水者
你拎第枝比

但老實講學生要枝筆做乜....

以前$2388年代，一大批買係有得平
你自己睇早幾年post

確保啲囡囡全部都係處 聖女貞德

你知唔知你講緊既根本唔係同一部iPad
iPad 10.2出左一年都未到

2388？兩年前既事bor

，

ipad2017/2018/2019全部同價
而家2449係因為政府要收(回收費)

D女原本個個都掛左部iPad係心口架啦

無得用黎上咸網已經侵犯私人

當時舊野同而家新野同價就優惠都一樣同價？你唔好玩啦
Apple同人簽左約要優惠永恆不變？

你話蘋果孤寒左都仲話者
你憑咩話中間有人食水
又或話呢一年10.2確實有做過2388教育價咁都仲有得講

我有price list，知入貨價

咁你一開始就講啦

與其諗點樣作弊不如反擊成件事

屌你呢啲奴隸不停喺度諗方法矮化自己
走精面好叻就算而家有軟件可以避開監控都要正面反擊呢件事

個問題唔係要避開監察
係點解要被監察

縮撚夠未呀香港人

都係國際學校好啦
左一部iPad Pro 右一部SP7
又有Macbook Air / Pro

自己買機但唔比人裝自己app傻的嗎？

你諗太多啦
大部分都係新移民同恐龍黎 唔好幻想

我都講一講幾句
曾經係某間官小做過 都係要用MDM
個系統我有份管理過 所以都知點運作

MDM個原意係將學生既平版變成教學用途
而唔係好似一般平板咁俾係down啲遊戲係上堂玩
咁既話仲有人會聽書咩

至於Android唔得 因為個系統只係for iPad
Android平版比較碎片化 好難管理

而學校向代理商買既話
代理商(例如：Senco、HKT)會係入晒成批資料
等TSS由apple edu度sync落去MDM度 快好多
同埋第一次開機就係已經鎖晒啲app store

帶自己部ipad唔係唔得 但係處理好煩
而且要洗晒成部機 先入個MDM

有啲做得嘅老師都被人丟咗去名校

上年有同類事件好似有人講過apple嘅MDM好啲定唔知點，不過聖貞德以前中三就補得出去食飯，後尾改咗做中四先有得出去食，名義上講話驚危險，實質同飯商利益輸送

諗多咗，啲女F1已經被人屌過哂，仲試過有仆野片圍內share

真定假
咁開放嘅咩 之前都只係見F2 F3撩中五中六果啲

早多你一年畢業，你問返你早一届啲人有幾條女F1就不停撩人，煩到仆街

做功課，唔係要用手指寫功課下話

lm

前提係功課都電子本化
但九成九都仲係用紙筆

仲有, 有咩風吹草動, ipad 被人老笠左, 可以remote 剷機~~ 唔留data
....勁惡~

好可能lock 左無得自己裝app.....

push

MDM 係e-learning 根本係基本野
咪反上腦

好 D 差 D 真係廢話黎
學校有 D 咩可以好 D 同差 D ？
根本 D 學校一開始就係利益輸送

seed

可以輕鬆jb
但唔知過唔過到 enterprise activation

一定係有一兩科做先行，慢慢上，同埋其實好多嘢都可以搬去電子嗰度

外國勢力，幫外國刷孽業，準備舉報

咁樣係咪勾結外國勢力？